'\" t
.\"     Title: \fBmeinproc5\fR
.\"    Author: [FIXME: author] [see http://www.docbook.org/tdg5/en/html/author]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-08
.\"    Manual: meinproc5-Benutzerhandbuch
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "\fBmeinproc5\fR" "1" "2014\-05\-08" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "meinproc5-Benutzerhandbuch"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH ""
meinproc5 \- KDE\-Umsetzung f\(:ur XML

.SH "\(:Ubersicht"


.HP \w'\fBmeinproc5\fR\ 'u
\fBmeinproc5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-cache\fI\ datei\fR]  [\-\-check]  [\-\-srcdir\fI\ ordner\fR]  [\-\-param\ \fIschl\(:ussel\fR=\fIwert\fR]  [  [  | [\-o]  | [\-\-output] ] \fI datei\fR ]  [\-\-stdout]  [\-\-stylesheet\fI\ xsl\fR]  docbook\-datei 


.SH "Beschreibung"


.PP
\fBmeinproc5\fR
wandelt DocBook\-Dateien in HTML um\&.


.SH "Allgemeine Optionen"

.PP


.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4

  

Hilfe zu verf\(:ugbaren Optionen anzeigen\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Versionsinformation anzeigen

.RE




.SH "Anwendungsoptionen"




.PP
\fB\-\-cache\fR \fIdatei\fR
.RS 4



Zwischenspeicher\-Datei f\(:ur das Dokument erstellen

.RE
.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Formale Korrektheit des Dokuments \(:uberpr\(:ufen

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
Die Ausgaben k\(:onnen auf den ersten Blick abschreckend wirken, da ein einziger kleiner Fehler eine ganze Welle an Fehlermeldungen ausl\(:osen kann\&. Der Trick ist ganz einfach: Sehen Sie sich zun\(:achst den ersten Fehler an, beheben Sie ihn, speichern die Datei und f\(:uhren anschlie\(ssend \fBmeinproc5\fR erneut aus\&.
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

.RE
.PP
\fB\-o\fR, \fB\-\-output\fR\fI datei\fR
.RS 4



Gesamtes Dokument in
\fIdatei\fR
ausgeben\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stdout\fR
.RS 4



Gesamtes Dokument auf stdout ausgeben\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIxsl\fR
.RS 4



Zu benutzende Stilvorlage

.RE
.PP
\fB\-\-srcdir\fR \fIordner\fR
.RS 4



Setzt den Basisordner f\(:ur die Suche nach kdoctools

.RE
.PP
\fB\-\-param\fR schl\(:ussel=wert
.RS 4



Setzt Parameter, die an die Stilvorlage \(:ubergeben werden\&.

.RE




.SH "Benutzung"

.PP
Der meist genutzte Aufruf von
\fBmeinproc5\fR
sieht ganz einfach so aus:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \fR\fB\fIDocbook\-Datei\fR\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
, wobei es sich bei der
\fIDocbook\-Datei\fR
zumeist um die Datei index\&.docbook handelt\&. Mit diesem Aufruf werden HTML\-Dateien erzeugt\&. Beachten Sie bitte, dass Sie die so erzeugten HTML\-Dateien nur mit KDE\-basierten Browsern wie z\&. B\&. Konqueror betrachten k\(:onnen\&.
.PP
Wenn die erzeugten HTML\-Dateien auch mit anderen Browsern betrachtet werden sollen (z\&. B\&. weil die Dateien im Internet ver\(:offentlicht werden sollen), so verwenden Sie den Aufruf
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \-\-stylesheet \fR\fB\fIstylesheet\-Name\fR\fR\fB \fR\fB\fIDocbook\-Datei\fR\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
, wobei es sich bei
\fIstylesheet\-Name\fR
um den vollst\(:andigen Pfad zu einem der XSL\-Stilvorlagen im Ordner <kdoctools_installation_prefix>/share/kf5/kdoctools/customization handelt\&. Um brauchbare Ausgaben f\(:ur die Internet\-Ver\(:offentlichung zu erhalten, k\(:onnen Sie beispielsweise die Stilvorlage
\fBkde\-web\&.xsl\fR
oder
\fBkde\-chunk\-online\&.xsl\fR
verwenden\&. In der README\-Datei im gleichen Ordner finden Sie weitere Details\&.



.SH "Siehe auch"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7)


.SH "Fehler"

.PP
Bitte berichten Sie Fehler im
\m[blue]\fBFehlerverfolgungssystem von KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH ""
.IP " 1." 4
Fehlerverfolgungssystem von KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
